**景明大楼事件**是1948年8月7日发生在[中国](../Page/中国.md "wikilink")[汉口的一起美军士兵集体奸污中国妇女的案件](../Page/汉口.md "wikilink")。
[Jingming_Building_in_Hankou.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jingming_Building_in_Hankou.jpg "fig:Jingming_Building_in_Hankou.jpg")\]\]
事发地点[景明大楼](../Page/景明大楼.md "wikilink")，位於漢口鄱陽街青島路扣，在[第二次世界大战之前是著名英资建筑设计机构](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[景明洋行的办公大楼](../Page/景明洋行.md "wikilink")，战后景明洋行没有恢复，而是改为一座外侨公寓，住在里面的外籍侨民有英国人、犹太人，而以美国人居多，美国空军临时执行所亦设在这里。1948年8月7日晚，住在景明大楼5楼的[美孚公司](../Page/美孚.md "wikilink")[汉口分公司副经理利富即将调离汉口](../Page/汉口.md "wikilink")，在住处举办送别舞会。参加舞会的20多名男宾大部分是美孚公司职员和[美国空军](../Page/美国空军.md "wikilink")；10多名女宾均系中国妇女，其中有不少是豪门权贵的妻妾（名媛），也有少数是职业舞女。舞会不久就演变成集体[轮奸事件](../Page/轮奸.md "wikilink")。

事發後，[國民政府爲避免影響](../Page/國民政府.md "wikilink")[中美關係](../Page/中華民國與美國關係.md "wikilink")，一直封鎖消息，未對肇事者實施追捕。直到8月26日，漢口市政府才收到國民黨漢口參議會的一份公函，要求查辦此事\[1\]。

1949年4月1日，汉口地方[法院以意图营利](../Page/法院.md "wikilink")、引誘盟軍從事淫亂活動、引诱良家妇女与他人奸淫的罪名，判处参与组织舞会的5名**中国人**有期徒刑1～3年，涉案外籍人士则均逍遥法外。

## 参考文献

### 引用

### 来源

  -
  -
  -
## 參見

  - [沈崇案](../Page/沈崇案.md "wikilink")

{{-}}

[Category:1948年中国政治事件](../Category/1948年中国政治事件.md "wikilink")
[Category:1940年代美国政治事件](../Category/1940年代美国政治事件.md "wikilink")
[Category:1948年美国](../Category/1948年美国.md "wikilink")
[Category:中华民国大陆时期涉外案件](../Category/中华民国大陆时期涉外案件.md "wikilink")
[Category:中華民國與美國關係](../Category/中華民國與美國關係.md "wikilink")
[Category:中国强奸案](../Category/中国强奸案.md "wikilink")
[Category:武汉民国时期政治事件](../Category/武汉民国时期政治事件.md "wikilink")
[Category:武汉刑事案件](../Category/武汉刑事案件.md "wikilink")
[Category:美军丑闻](../Category/美军丑闻.md "wikilink")
[Category:美國空軍歷史](../Category/美國空軍歷史.md "wikilink")
[Category:1948年8月](../Category/1948年8月.md "wikilink")

1.  \[<http://history.sohu.com/20140910/n404204781.shtml>　民国丑闻：美军舞会“集体强奸中国名媛案”\]
    搜狐历史